【澳門直擊】上午11時掛10號波 市民：山竹不及天鴿 無咩料到

熱帶氣旋「山竹」來襲，澳門氣象局早上9時發出9號風球，並預告早上11時改發十號風球，預料山竹中午左右最接近澳門，約於100公里內掠過。紅色風暴潮警告仍然生效，低窪地區中午開始將會出現2米至2.5米嚴重水浸且持續時間較長。

《蘋果》在筷子基近內港沿岸一帶視察，絕大多數店舖均以拉上閘門歇業，街上市民也明顯變少，澳門尤如陷如一片死城。而街上除可見到雜物吹風四散外，沿岸的電燈桿亦被吹得左搖右擺，不過現時尚未有去年天鴿吹襲澳門時的水浸及海水倒灌，內港避風塘現時仍風平浪靜，多艘船均已回港避風。此外，警車、防暴裝甲車不時在路面行駛巡視，並播放廣播提醒市民紅色風暴潮現正生效。

不過即使山竹來勢洶洶，仍有住在筷子基的市澳門市民專誠到岸邊感受風力。黃先生及李先生今晨約7時左右便在家附近散步晨運，兩人更在岸邊停留十數分鐘，指機會難得，要親身感受風力。李先生指，今早風勢與雨勢未算強，「好似無咩料到咁。」但去年天鴿吹襲初期，已引起水浸，故他認為山竹威脅不及天鴿。而黃先生亦指，今天並非初二及十六，潮水不會高漲，認為即使水浸，水深也比去年低。

黃先生又指，天鴿對澳門的破壞最大，「幾十年都未見過咁犀利」，預料山竹難以與其匹敵。李先生則認為今年澳門政府的部署周全，與去年風災表現相比大相逕庭。

自午夜開始，多項公共交通工具陸續停頓，電召的士於昨晚11時59分暫停營運，公共巴士亦於凌晨2時20分暫停服務。澳門國際機場亦有多班航機要取消，周日共有160個班取消。

大批市民就入住避險中心，根據社會工作局資料，截至凌晨近3時，使用16個避險中心已達681人，其中使用氹仔創福運動培訓中心避險的居民由於人數眾多，當局要呼籲有需要使用避險中心服務的其他市民要改往奧林匹克體育中心。

留名binc

條友仲係唔係到?